\section{Opis mechanizmu wyszukiwania}

Gdy sesyjny komponent EJB jest instalowany w kontenerze EJB, jego interfejs biznesowy jest rejestrowany w rejestrze JNDI kontenera. W metodzie \e{find} zostało zastosowane jawne wyszukanie komponentu w rejestrze JNDI operacją \e{lookup}.
W celu uzyskania dostępu do rejestru JNDI, tworzony jest obiekt \e{InitialContext}. Bezargumentowy konstruktor \e{InitialContext} łączy klienta z rejestrem JNDI kontenera, w którym wykonuje się klient. Ponieważ komponent został zarejestrowany w JNDI pod inną nazwą niż domyślna, jest ona podana jako parametr metody \e{lookup()} obiektu
InitialContext.

